---
author: Redscape
title: A propos
date: 2021-11-03
description:
keywords: ["about-us", "about-hugo", "contact"]
type: about
---

## Qui suis-je ?

Sur les internets je suis Redscape.
Je suis ce pseudo qui surfent sur les trames depuis un peu plus de 10 ans, période au cours de laquelle j'ai voulu exprimer ma passion pour la planète Mars.
Cela s'est traduit par la contraction de *Red Landscape*. Vous connaissez la suite.

Je ne saurais me décrire avec précision. Cela fait des années que je tente , mais je n'y arrive pas.

Alors, simplement, je pourrais vous dire que j'aime la tech. Je l'aime pour ce plaisir de découvrir le travail de développeurs à travers des logiciels. J'aime le ~libre~ l'open-source (le mot libre me file des urticaires), j'ai été longtemps défenseur de cette *cause* avant de progressivement l'abandonner au profit d'un pragmatisme que j'ai eu du mal à assumer. Alors aujourd'hui, je dis simplement que j'aime la tech. 
C'est aussi une relation de haine, car elle m'aura causé nombre de mes tourments, qui ne tourmentait que moi-même.
Mais, cela pourra être l'objet d'un post à part.

La musique est une autre de mes passions, j'y consacre du temps comme je peux. D'ailleurs, mon alias a aussi évolué en **Redscape Music** une sorte d'entité dans lequel je publie tous mes travaux, musicaux ou podcastiques.

L'astronomie est la science qui m'anime, autant par tout ce que l'on découvre que dans la contemplation béate d'une photo de galaxie.

Les sports mécaniques sont mon petit péché mignon, qui fait mauvais genre en 2021. Tant pis, je m'intéresserai à autre chose quand le pétrole viendra à manquer.

De manière générale, je suis très sensible à l'inégalité, et très intéressé par les débats sociétaux, surtout ceux qui concernent le racisme, les violences ou encore le féminisme. Ceux qui me connaissent en dehors des Internets peuvent en témoigner.

Il m'arrive de prendre le micro pour faire du podcast. Cela fait 10 ans que j'en fais, mais, comme tout, la passion est (paradoxalement) passé de mode chez moi. Je produis toujours (Les Abyssales)[https://lesabyssales.lepodcast.fr].

## Ce Blog

Cet espace sur lequel je vous accueille a une longue histoire. Une relation d'amour-haine et qui a commencé il y a bien des années.

Reconstruit, perdu, relancé, oublié, etc... Rien n'aura été épargné à ce contenu.
Je ne compte plus toutes les technologies qui l'ont fait tourné : Wordpress, Grav, Ghost.

Hugo ? C'est un moteur statique, je compte vous en parler en peu sur ce blog.
Une fois maîtrisé le concept, c'est d'une simplicité enfantine.

Ici, c'est Hugo pour la construction du site + Gitlab Pages pour la génération et la mise en ligne.
Une fois effectué un CTRL+S, un push du code vers Gitlab et hop, l'article est en ligne dans les minutes qui suivent.
Simple, rapide, 0€ et avec un contrôle quasi intégral sur le code du site.
Pas de plugins, ni de prises de tête.
Pendant longtemps, je me suis refusé aux sites statiques, mais #cacetaitavant. Une fois entré à l'intérieur, impossible de vouloir faire marche arrière avec un Wordpress qui garde sans doute de grandes qualités pour des sites d'envergure, mais qui n'a aucune utilité pour mes tartines d'humeurs.

Alors bien sûr, la peintures est fraîche (cette page a été écrite en Novembre 2021) les murs collent un peu, mais ça va rapidement être corrigé.

## Podcasts

Vous pouvez me retrouver dans les podcasts suivants :

- **[TECHCRAFT](https://quenton57.lepodcast.fr)** dédié à l'actu tech & aux jeux vidéos, tous les jeudis soirs dès 21h, sur [Twitch](https://twitch.tv/quenton57).
- **[LES ABYSSALES](https://lesabyssales.lepodcast.fr)**

Pour plus d'informations, rendez-vous sur la page [PODCASTS](https://blog.redscapemusic.com/podcasts)

En attendant, quelques liens où vous pouvez me retrouver sur les plateformes suivantes.

- **Twitter** https://twitter.com/redscape_tech
- **Instagram** https://instagram.com/redscape_music
- **Soundcloud** https://soundcloud.com/redscapemusic
- Et bien sûr **Gitlab** https://gitlab.com/redscapedev